---
title: "Das Fundament"
description: "Entdecken Sie eine fesselnde Erzählung, die die Ursprünge des Lebens auf der Erde und unsere kosmischen Verbindungen aufdeckt. Tauchen Sie ein in die Konzepte des kosmischen Pluralismus, des ancestralischen Wissens, der himmlischen Wesen und der interstellaren Fortpflanzung, während wir über die mögliche Zukunft der Menschheit als weltraumreisende Zivilisation nachdenken."
excerpt: "Entdecken Sie eine fesselnde Erzählung, die die Ursprünge des Lebens auf der Erde und unsere kosmischen Verbindungen aufdeckt. Tauchen Sie ein in die Konzepte des kosmischen Pluralismus, des ancestralischen Wissens, der himmlischen Wesen und der interstellaren Fortpflanzung, während wir über die mögliche Zukunft der Menschheit als weltraumreisende Zivilisation nachdenken."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["monolithic-base-in-snow.png"]
menu:
  intro:
    parent: "at-a-glance"
weight: 130
toc: true
---

Unter Berücksichtigung der im vorherigen Kapitel skizzierten Hypothese wird deutlich, dass ein Denkrahmen entsteht, der es uns ermöglicht, ein konsistentes Bild der möglichen Ursprünge des Lebens auf der Erde zu erstellen. Die von diesem Bild bereitgestellte Ästhetik bildet die Grundlage für die große Erzählung, die wir vorbringen. Diese Erzählung zeigt, wie das bewusste Leben auf der Erde am besten als weiteres Glied in einer interstellaren Kette von planetaren Zivilisationen erklärt wird. Diese Idee kann als Wiederbelebung des Konzepts des kosmischen Pluralismus gesehen werden, das besagt, dass die Weite des Weltraums es sehr wahrscheinlich macht, dass bewusstes Leben reichlich vorhanden ist und dass diese Fülle es plausibel macht, dass bewusstes Leben für eine lange Zeit in der Nähe der Erde existiert.

Mit kontinuierlichen Fortschritten in der Raumfahrt und Gentechnik wird immer deutlicher, dass diese Technologien uns bald befähigen werden, zu einer raumfahrenden Zivilisation zu werden, die in der Lage ist, das Leben auf anderen Welten zu verbreiten. Während wir durch das 21. Jahrhundert voranschreiten, haben diese Ideen das Reich der Fantasie oder Science Fiction überschritten und werden zunehmend plausibel und in der Realität verankert.

Wir erkennen an, dass einige Kritiker uns beschuldigen könnten, Fakten zu picken oder spekulative Schlussfolgerungen zu missverstehen. Wir bemühen uns jedoch, Ehrlichkeit und Transparenz in unserer Darstellung der Grundlagen der Erzählung zu wahren. Wir sind der Ansicht, dass das entstehende Bild selbstverständlich wird, sobald es vollständig realisiert ist.

{{< figure src="images/monolithic-base-in-snow.png" caption="Ill. 1 - Monolithische Struktur im Schnee bedeckt" >}}

## Die vier Säulen

In diesem Sinne betrachten wir vier Aspekte, durch die wir den Eckstein der großen Erzählung festlegen werden. Diese vier Aspekte können wie folgt zusammengefasst werden:

- **Kosmischer Pluralismus**: Diese Idee schlägt vor, dass der immense Raum des Weltalls eine Vielzahl von Welten enthält, jede von ihnen strotzt vor intelligentem Leben. Die Weite des Kosmos und die unzähligen Himmelskörper, die er umfasst, legen nahe, dass die Wahrscheinlichkeit, auf andere Zivilisationen zu stoßen, viel höher ist als bisher angenommen.
- **Die Tradition**: Aufbauend auf dem ersten Aspekt, hat das Bewusstsein des Status der Erde als nur eine von vielen bewohnten Welten sich durch die Geschichte hindurch erhalten. Dieses Bewusstsein, gepaart mit uralter Weisheit, die ein breites Spektrum an wissenschaftlichem, technologischem und historischem Wissen umfasst, wurde durch eine allumfassende Tradition bewahrt. Diese Tradition dient als Brücke zwischen Vergangenheit und Gegenwart und erinnert uns an unsere kosmischen Verbindungen und Verpflichtungen.
- **Die Wahrheit**: Die Wahrheit umfasst die Idee, dass die Realität unserer Ursprünge nicht nur durch die irdischen Bemühungen, bekannt als die Tradition, bewahrt wurde, sondern auch durch die fortwährende Präsenz und Interaktion der alten Götter, der Himmlischen Väter, der Raumfahrer und derjenigen, die vom Himmel kamen. Diese himmlischen Wesen sind nicht einfach in den Annalen der Geschichte verschwunden; stattdessen haben sie proaktiv unseren Fortschritt seit unserer synthetischen Geburt während des Schöpfungsprojekts, das im Biblischen Genesis dargelegt ist, begleitet und geleitet.
- **Der Zyklus**: Der Zyklus postuliert, dass intelligentes Leben seine Erhaltung im interstellaren Raum sicherstellt, indem es das Leben über neue planetare Grenzen verbreitet. Diese interstellare Fortpflanzung ist in gewisser Weise in uns kodiert, und der Zyklus setzt sich entsprechend der säkularen Bewegung der Präzession fort. Da wir in das Zeitalter des Wassermanns eintreten, werden wir Zeugen der Wiedererweckung von Wissen, das in früheren Zeitaltern verloren gegangen oder verschleiert war.

Indem wir diese vier Säulen weiter erforschen, hoffen wir, ein umfassendes und überzeugendes Argument für die große Erzählung, die wir vorschlagen, liefern zu können, und den Lesern die Möglichkeit geben, über das wahre Ausmaß unseres kosmischen Erbes und die potenzielle Zukunft der Menschheit als raumfahrende Zivilisation nachzudenken.

### Kosmischer Pluralismus

[Kosmischer Pluralismus]({{< relref "wiki/encyclopedia/cosmic-pluralism.md" >}}) ist der erste grundlegende Aspekt der Hypothese von Wheel of Heaven, zentriert um die Idee, dass die Weite des Weltraums Heimat für eine Vielzahl von Welten ist, jede davon beherbergt intelligentes Leben. Dieses Konzept deutet darauf hin, dass unser Planet nur einer von unzähligen anderen ist, die fortgeschrittene Zivilisationen beherbergen, und unterstreicht die unglaubliche Vielfalt und das Potenzial für Leben im gesamten Kosmos.

Dieser Gedanke des kosmischen Pluralismus stellt die Vorstellung in Frage, dass die Erde einzigartig in ihrer Fähigkeit ist, intelligentes Leben zu unterstützen. Stattdessen postuliert er, dass das Universum mit einer Vielzahl von Lebensformen und Zivilisationen gefüllt ist, jede mit ihrer eigenen einzigartigen Geschichte, Technologie und Kultur. Indem wir die Existenz dieser vielfältigen Welten anerkennen, können wir beginnen, die Verbundenheit des Lebens auf einer kosmischen Ebene zu schätzen und das Potenzial für Zusammenarbeit und Lernen zwischen verschiedenen Arten und Zivilisationen zu erkennen.

Kosmischer Pluralismus unterstreicht auch die Bedeutung der fortgesetzten Erforschung des Universums durch die Menschheit, da er andeutet, dass unsere Suche nach Wissen und Verständnis nicht auf unseren Heimatplaneten beschränkt ist. Indem wir uns über die Erde hinauswagen, haben wir die Möglichkeit, neue Welten zu entdecken, auf andere intelligente Lebensformen zu treffen und Einsichten zu gewinnen, die unsere eigene Zivilisation bereichern können.

### Die Tradition

[Die Tradition]({{< relref "wiki/encyclopedia/the-tradition.md" >}}) repräsentiert das andauernde Bewusstsein, dass die Erde nur eine von vielen bewohnten Welten im Kosmos ist. Durch die Geschichte hindurch wurde diese Erkenntnis unserer Stelle im Universum bewahrt und über Generationen hinweg übertragen. Die Tradition umfasst nicht nur das Verständnis von außerirdischem Leben, sondern auch die uralte Weisheit bezüglich verschiedener wissenschaftlicher, technologischer und historischer Kenntnisse.

Diese allumfassende Tradition diente als Mittel zum Schutz und zur Perpetuierung des Bewusstseins unserer kosmischen Verbindungen, um sicherzustellen, dass das Verständnis der Menschheit von ihrem Platz im Universum nicht verloren geht oder vergessen wird. Durch die Bewahrung dieses Wissens hat die Tradition auch die fortlaufende Entwicklung unseres kollektiven Bewusstseins und Verständnisses des Kosmos ermöglicht.

Die Tradition erkennt die Möglichkeit an, dass alte Zivilisationen Kontakt mit außerirdischen Wesen, wie den Elohim, gehabt haben könnten und dass diese Interaktionen unser Verständnis des Universums und uns selbst beeinflusst haben könnten. Dieses Bewusstsein wurde über Generationen hinweg weitergegeben und manifestiert sich in verschiedenen Formen wie Mythen, Legenden, religiösen Texten und esoterischen Lehren. Diese vielfältigen Ausdrucksformen der Tradition dienen dazu, das Verständnis unserer kosmischen Ursprünge und Verbindungen aufrechtzuerhalten und zu stärken.

Darüber hinaus betont die Tradition die Bedeutung der Integration dieser uralten Weisheit mit den neuesten wissenschaftlichen, technologischen und politischen Entwicklungen. Dadurch können wir die Implikationen unserer Stellung im Universum und das Potenzial für interstellare Erkundungen und die Verbreitung des Lebens im gesamten Kosmos besser verstehen. Diese Synthese aus alter Weisheit und modernen Fortschritten ermöglicht ein umfassenderes und ganzheitlicheres Verständnis der menschlichen Erfahrung, unserer kosmischen Ursprünge und unseres letztendlichen Schicksals.

### Die Wahrheit

[Die Wahrheit]({{< relref "wiki/encyclopedia/the-truth.md" >}}) ist ein weiterer grundlegender Aspekt der Hypothese von Wheel of Heaven, der besagt, dass unser Verständnis unserer Ursprünge nicht nur durch die irdische Bewahrung, bekannt als die Tradition, sondern auch durch die fortlaufenden Interaktionen der außerirdischen Wesen, die bei unserer Schöpfung eine entscheidende Rolle spielten, erhalten geblieben ist.

Diese Wesen, die als die Alten Götter, die Himmlischen Väter, die Weltraumfahrer oder die [Diejenigen, die vom Himmel kamen]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}) bezeichnet werden, wird angenommen, dass sie seit unserer [synthetischen Entstehung]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}}) eine [proaktive Beziehung]({{< relref "wiki/encyclopedia/religion.md" >}}) zur Menschheit aufrechterhalten haben. Anstatt nach der Schaffung von Leben auf der Erde einfach zu verschwinden, haben diese fortgeschrittenen Wesen unseren Fortschritt im Laufe der Geschichte weiterhin [geleitet und beeinflusst]({{< relref "wiki/encyclopedia/prophet.md" >}}).

Die Wahrheit betont, dass die Präsenz dieser außerirdischen Wesen nicht nur eine Angelegenheit von historischer Neugier ist, sondern eine andauernde Realität, die unser Verständnis von uns selbst und unseren Platz im Kosmos prägt. Ihre fortwährenden Interaktionen mit der Menschheit dienen als Erinnerung an unsere kosmischen Ursprünge und unterstreichen das Potenzial für zukünftige Zusammenarbeit, während wir uns zu einer interstellaren Zivilisation entwickeln.

Dieser Aspekt der Hypothese deutet darauf hin, dass diese Wesen bei der Gestaltung der menschlichen Entwicklung in verschiedenen Bereichen, wie Wissenschaft, Technologie, Politik und Spiritualität, eine entscheidende Rolle gespielt haben. Durch das Vermitteln ihres Wissens und ihrer Weisheit haben sie dazu beigetragen, unser Verständnis des Universums und unserer eigenen Fähigkeiten zu erweitern.

### Der Zyklus

[Der Zyklus]({{< relref "wiki/encyclopedia/samsara.md" >}}) ist ein weiterer grundlegender Aspekt der Hypothese von Wheel of Heaven und konzentriert sich auf die Idee, dass intelligentes Leben sich über die weite Ausdehnung des interstellaren Raums hinweg durch [das Säen von Leben]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}}) auf neuen planetaren Grenzen fortsetzt. Dieser kosmische Prozess der Verbreitung und Erneuerung des Lebens ist in uns verankert und bildet einen entscheidenden Bestandteil unseres Schicksals als sich entwickelnde Spezies.

Dem Zyklus zufolge ist die interstellare Fortpflanzung eine angeborene Eigenschaft intelligenten Lebens, die uns antreibt, das Universum zu erkunden und unsere Präsenz über unseren Heimatplaneten hinaus zu erweitern. Zumindest auf der Erde wird angenommen, dass dieser Prozess in Übereinstimmung mit der säkularen Bewegung der [Präzession]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md" >}}) stattgefunden hat, einem astronomischen Phänomen, das die allmähliche Veränderung der Rotationsachse der Erde über die Zeit bestimmt.

Mit dem Eintritt ins Wassermannzeitalter, einer neuen Ära, die durch die [Präzession]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md"  >}}) gekennzeichnet ist, deutet der Zyklus darauf hin, dass die Menschheit sich zunehmend unserer kosmischen Ursprünge und des Wissens bewusst wird, das im Laufe der Geschichte verloren gegangen oder verschleiert wurde. Dieses erneuerte Bewusstsein wird uns zu einem tieferen Verständnis unseres Platzes im Universum und der Bedeutung des kosmischen Lebenszyklus führen.

Das [Wassermannzeitalter]({{< relref "wiki/encyclopedia/golden-age.md" >}}) wird als eine transformative Periode angesehen, die gekennzeichnet ist durch die Wiederentdeckung unserer Verbindung zu den außerirdischen Wesen, die das Leben auf der Erde geschaffen haben, sowie unser angeborenes Verlangen, neue Welten zu erkunden und zu besiedeln. Dieses Erwachen wird es der Menschheit ermöglichen, ihr kosmisches Erbe zu umarmen und aktiv an dem fortlaufenden Zyklus der interstellaren Fortpflanzung teilzunehmen.
